# 藉助利好放量大漲

當個股年報 中報等成績優異時 或有重大利好消息出現 有良好題材出現時 主力通常會提前掌握各種利好消息 從而提前埋伏拉動股價上漲 一旦利好兌現 投資者紛紛看好買入時 此時主力往往藉勢放量上漲 將籌碼拋給散戶 自己則趁機減倉或直接出貨

![](assets/藉助利好放量大漲.jpg)

# 逆勢放量上漲

某股本來跟隨大盤並不下跌 某日市場突然大量放跌 但此股卻上漲 通常放量上攻 在此市場中相當惹眼 此時投資者通常認爲此股將逆勢上漲 於是大膽跟進 但此股只有一兩天行情 跟進的投資者紛紛套牢 此類情況通常是 主力尋找 接盤俠 的常用手法

![](assets/逆勢放量上漲)

